忍唔住都係想講，再咁落去呢個運動一撚定收皮

去到呢個位，成個運動終於去到一個真正既樽頸位，可能大家覺得呢個會好似我地咁多次遇到既爭坳一樣會就咁過去，但係其實一早已經出現呢個情況：有啲人話前線唔聽勸，前線就話果啲人冷氣軍師。但實際上可能果啲被人話冷氣軍師既都係前線，只不過有住唔同既唸法。

琴日係機場眼見好多人夾硬block遊客，好無奈。出左聲，被人話係鬼、唔好阻住、兄弟爬山。但係如果眼見一啲嘢造成既傷害遠大於成果，真係唔聽下人地既意見？我知道情緒主導左個運動，而且示威者都唔係完美，總會做錯事，但當有人好意提醒既時候，真係下下都用兄弟爬山去無視啲意見？真係下下都被某一派既兄弟完全主導個運動？

就好似踢波咁，有人防守有人進攻，咁係人都知各司其職架啦，就好似我地個運動係兄弟爬山各自努力咁。但係各司其職唔代表防守既唔可以評論進攻球員，亦都唔代表可以冇戰術憑感覺踢。如果真係11人冇戰術各自發揮冇配合既話，呢對波一定會好屎波。依家香港呢隊波就係咁，可能我地呢種各自發揮既方式踢下地區聯賽仲可以，但一旦升班去一啲更強既聯賽，應付一啲更加複雜既活動果陣就會暴露弱點。而且我地冇大台，代表住一隊波係冇教練。一隊波可以冇教練，但冇教練唔代表可以冇戰術，我地要自己傾戰術，自己協調。而且，一隊好既team絕對唔可以有一兩個人控曬波狂射，其他人就跟著折返跑。我地個運動有啲似係咁，雖然可能有啲部分既人會係陪襯會係做幕後嘢，但都唔可以係某一派既人完全主導呢個運動。

講翻日頭係機場遇到既嘢，感覺好無力。立場講掉核彈都唔割但係唔代表支持丟核彈。但不如咁講，如果果粒核彈係對住中南海，冇人會指責你。但如果果粒核彈係對住平民區，咁好明顯個打擊就唔準確，動搖唔到敵人既根本，亦都會濫殺好多無辜，恐怕真係唔會個個都認同。不分化其實代表住一種死攬，因為我地冇得再放棄任何一個兄弟，但咁唔代表討論同提醒係可以用兄弟爬山來掩蓋。因為如果有人做左啲嘢可能傷害到個運動而佢自己冇發覺既，我地有責任去提佢。

同時，我唔係淨係話一啲唔肯聽意見既勇武，好多和理非都唔想理解勇武點解要咁做。就好似我所講不分化唔係一個口號，代表住我地必須要死攬係一起，因為我地冇得再喪失任何力量。好多和理非好強潔癖，但其實dirty work都唔使你做，人地幫你做，試下唔好指責佢地？當然，如果dirty work冇對準方向，你係有必要出聲制止、提醒、不停提醒，但就絕對唔係割席。

呢個又牽涉到另一個問題：好多人覺得自己只要表達一啲唔同既唸法，就會被人話係鬼，被人鬧，所以就選擇自我審查唔出聲。我係度懇請大家，唔好指責同路人表達既任何一個言之有物既意見，因為咁樣真係會製造一個噤聲既情況出現。同時我跪求咁多位有意見既人，係現場講，我知道一定會被人鬧，因為好多時群情洶湧，好難說服到人，但唔好放棄，因為如果你驚被人鬧而唔出聲，好可能會放棄左一個拯救個運動既機會。被人鬧好難受，但呢個何嘗又唔係一個dirty work？就算大家唔敢做最前線，勸交呢啲dirty work唔係都唔敢啊？

香港人，共勉之。

自推10

9

8

7

[思想改革] 抗爭者的思路

求下大家睇完佢

光復香港
時代革命
5

4

推

3

正評

不分不割！不過樓主可以正面少少😂

818

之前仲有好多post講呢樣嘢，包括訂立行動守則等等，其實會比起我講既嘢更清晰具體。我只係想幫下大家理解下依家個運動面對既困境。但我所講到另一樣嘢就係潔癖，都影響緊呢個運動，需要大家正視。

唔知大家係點，經過琴日我既每一個group都辯論緊運動既發展，獲益良多之餘亦有好多憂慮。

我會繼續做自己覺得冇錯既嘢，不賣不分不割之餘，亦都唔會因為驚被人屌而唔出聲唔勸交（唔係話叫人唔好撚黑警果啲）

2

要學識藍絲式盲撐，合理化咗個行動先，再提出更好方案

所以我都贊成係要死攬左先，因為我地既力量已經夠細唔可以再少...

sorry lo
有咩事大家唔怕講啫